# Korean translation for linuxmint
# Copyright (c) 2009 Rosetta Contributors and Canonical Ltd 2009
# This file is distributed under the same license as the linuxmint package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, 2009.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: linuxmint\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: FULL NAME <EMAIL@ADDRESS>\n"
"POT-Creation-Date: 2017-11-22 12:09+0000\n"
"PO-Revision-Date: 2018-01-04 19:00+0000\n"
"Last-Translator: Jung-Kyu Park <bagjunggyu@gmail.com>\n"
"Language-Team: Korean <ko@li.org>\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Launchpad-Export-Date: 2018-01-06 14:17+0000\n"
"X-Generator: Launchpad (build 18521)\n"

#: usr/share/help/C/mintupdate/updates.page:10(name)
#: usr/share/help/C/mintupdate/regressions.page:10(name)
#: usr/share/help/C/mintupdate/policy.page:10(name)
#: usr/share/help/C/mintupdate/mintupdate-tool.page:10(name)
#: usr/share/help/C/mintupdate/levels.page:10(name)
#: usr/share/help/C/mintupdate/kernels.page:10(name)
#: usr/share/help/C/mintupdate/index.page:9(name)
msgid "Linux Mint"
msgstr "리눅스 민트"

#: usr/share/help/C/mintupdate/updates.page:11(email)
#: usr/share/help/C/mintupdate/regressions.page:11(email)
#: usr/share/help/C/mintupdate/policy.page:11(email)
#: usr/share/help/C/mintupdate/mintupdate-tool.page:11(email)
#: usr/share/help/C/mintupdate/levels.page:11(email)
#: usr/share/help/C/mintupdate/kernels.page:11(email)
#: usr/share/help/C/mintupdate/index.page:10(email)
msgid "root@linuxmint.com"
msgstr "root@linuxmint.com"

#: usr/share/help/C/mintupdate/updates.page:16(desc)
msgid "There are different types of updates"
msgstr "여러 형식의 업데이트들이 있습니다"

#: usr/share/help/C/mintupdate/updates.page:19(title)
msgid "The different types of updates"
msgstr "여러 형식의 업데이트들"

#: usr/share/help/C/mintupdate/updates.page:21(p)
msgid "There are different types of updates:"
msgstr "여러 형식의 업데이트들이 있습니다:"

#: usr/share/help/C/mintupdate/updates.page:24(p)
msgid ""
"'Software updates' are updates which fix bugs (or also sometimes which bring "
"new features)."
msgstr "'소프트웨어 업데이트'는 버그를 수정하는 업데이트입니다 (또는 새 기능을 가져오기도 합니다)."

#: usr/share/help/C/mintupdate/updates.page:25(p)
msgid "'Security updates' are updates which patch vulnerabilities."
msgstr "'보안 업데이트'는 취약점을 보완하는 업데이트입니다."

#: usr/share/help/C/mintupdate/updates.page:26(p)
msgid "'Kernel updates' represent the installation of a newer kernel."
msgstr "'커널 업데이트'는 새 커널 설치를 말합니다."

#: usr/share/help/C/mintupdate/updates.page:29(p)
msgid ""
"Security is very important but also very technical. Vulnerabilities don't "
"always affect your computer and can be quite difficult to understand. Most "
"people don't understand them at all and their personal computers are rarely "
"at risk. That said, a security breach can have dire consequences, so it is "
"always recommended to take them seriously."
msgstr ""
"보안은 매우 중요하며, 동시에 이는 기술적인 의미에서 매우 어려운 문제 입니다. 여러분 컴퓨터의 취약점은 사실 꽤 이해하기 어렵기도 "
"한데다 항상 여러분의 컴퓨터에 영향을 미치는 것도 아니니 말입니다. 대부분의 사람들은 그들의 컴퓨터가 가지고 있는 취약점들과 그에 따른 "
"위험요소들을 전혀 이해하지 못하지만, 그렇다고 그들의 컴퓨터가 실질적인 보안위기에 처해있는 경우는 드뭅니다. 그럼에도 불구하고 여전히 "
"보안위반은 여러 비참한 결과들을 자아내기도 하며, 따라서 이 보안 요소들을 중히 여기는것이 항상 권장되는 것 입니다."

#: usr/share/help/C/mintupdate/updates.page:31(p)
msgid ""
"By default, security updates are always visible, no matter what policy you "
"chose and what level they are."
msgstr ""
"사용자가 어떠한 정책을 어떠한 레벨로 설정했는가에 상관없이, 기본 설정 상태에서는 모든 보안 업데이트들이 육안으로 식별할 수 있게 됩니다."

#: usr/share/help/C/mintupdate/updates.page:33(p)
msgid ""
"Software updates aren't as important. They bring bug fixes or improvements "
"which are not related to security. As such they're less urgent and can even "
"be considered optional."
msgstr ""
"소프트웨어 업데이트는 그다지 중요하지 않습니다. 이는 주로 리눅스 민트에 탑재된 각 프로그램들의 자잘한 버그나 개선부분들을 반영할 "
"뿐이며, 보안에는 하등 상관이 없죠. 이런 이유에서 소프트웨어 업데이트의 설치는 일반적으로 다른 보안 업데이트에 비해 덜 긴급하다고 "
"여겨지며, 사용자는 해당 업데이트들을 필수가 아닌 옵션 형태로서 골라 설치할 수 있습니다."

#: usr/share/help/C/mintupdate/updates.page:35(p)
#: usr/share/help/C/mintupdate/kernels.page:23(p)
msgid ""
"In Linux Mint, kernel updates bring both security patches and bug fixes (and "
"sometimes even new features), and they impact critical parts of the "
"operating system. This makes kernel updates important from a security point "
"of view, but also prone to regressions which can be hard to fix for novice "
"users."
msgstr ""
"리눅스 민트의 경우, 커널 업데이트는 보안 패치와 버그 수정을 합니다 (그리고 가끔 새 기능 추가도 하구요), 그리고 운영 체제의 핵심 "
"부분에 영향을 줍니다. 그래서 보안이라는 관점에서 커널 업데이트는 중요합니다, 그러나 초보 사용자에게는 고치기 어려운 퇴행이 발생하기도 "
"합니다."

#: usr/share/help/C/mintupdate/regressions.page:16(desc)
msgid "When an update breaks something, it's called a \"regression\"."
msgstr ""
"업데이트가 모종의 이유로 시스템이나 기기에 문제를 일으킬 경우, 이는 \"퇴행\"이라고 불립니다.  일반적인 의미의 \"퇴행\" 과는 "
"달리, 이 경우엔 일반적으로 이미 발생되어 해결된 오류나 문제가 업데이트로 인해 재발된 경우를 일컫습니다."

#: usr/share/help/C/mintupdate/regressions.page:19(title)
msgid "Software regressions"
msgstr "소프트웨어 퇴행"

#: usr/share/help/C/mintupdate/regressions.page:21(p)
msgid ""
"Updates keep your computer safe, eliminate bugs and even sometimes add new "
"features to your operating system."
msgstr ""
"업데이트는 여러분의 컴퓨터가 항상 안전한 상태에서 작동하도록 돕습니다. 그 외에도 자잘한 오류를 잡는것은 물론 때때로 여러분의 운영체제에 "
"새 기능을 추가 하기도 하죠."

#: usr/share/help/C/mintupdate/regressions.page:23(p)
msgid ""
"Unfortunately they also sometimes introduce new issues called 'regressions'."
msgstr "불행히도, 이 업데이트들은 \"퇴행\"이라고 불리는 새 문제들을 만들어 내기도 합니다."

#: usr/share/help/C/mintupdate/regressions.page:25(p)
msgid ""
"Regressions are very common in the software industry. They're inherent to "
"software development. Code changes can cause regressions. No matter how "
"skilled developers are, they can't always predict every possible situation "
"or test on every possible hardware specification."
msgstr ""
"이 \"퇴행\"에 관련된 문제는 사실 소프트웨어 개발에 있어 심심하면 일어나는 문제입니다.  소프트웨어 개발에서 \"퇴행\" 문제와 "
"맞닥트리는것은 사실 필연이라고도 할 수 있죠. 개발자들은 업데이트를 하면서 코드를 프로그램들에서 빼거나 추가하는데, 개발자들의 능력이 "
"얼마나 높고 낮은가에 상관없이 이 과정에서 코드를 변경함으로서 일어날 수 있는 부가적인 문제들을 항상 개발자들이 모든 기기에서 "
"테스트하거나 시뮬레이팅 할 수 없기에 이러한 문제가 일어나는 것 입니다."

#: usr/share/help/C/mintupdate/regressions.page:27(p)
msgid ""
"When a regression happens, it breaks something which worked well before."
msgstr ""
"이 \"퇴행\"이 발생하면, 원래는 작동이 잘 되던 프로그램이나 기능 따위나 이미 이전에 수행한 업데이트로 해결된 문제가 도로 재발하곤 "
"합니다."

#: usr/share/help/C/mintupdate/regressions.page:29(p)
msgid "Sometimes it doesn't really matter, but sometimes it matters a lot."
msgstr ""
"가끔은 이 \"회귀\" 문제가 사실 별 대수롭지 않은 자잘한 오류들을 불러올 때도 있고, 아예 시스템을 멈취버릴 정도로 치영적인 오류를 "
"야기하기도 합니다."

#: usr/share/help/C/mintupdate/regressions.page:31(p)
msgid ""
"It depends on what part of the operating system is affected and whether or "
"not you're able to work around it or to fix it."
msgstr ""
"이는 순전히 여러분의 운영체제의 어느 부분이 영향을 받는지와 여러분이 터미널을 열고 IRC나 포럼에 자문하거나 하는것으로 단순히 고쳐질 "
"수 있는지 없는지의 여부에 달려 있습니다."

#: usr/share/help/C/mintupdate/regressions.page:33(p)
msgid ""
"Say, the PDF reader is no longer able to print. Well, it's annoying... but "
"it's not as problematic as if your network connection stopped working or if "
"you were suddenly unable to boot the computer or to login."
msgstr ""
"예, PDF 리더는 더 이상 인쇄할 수 없습니다. 글쎄요, 귀찮은 일이긴 하지만... 네트워크 연결이 끊어 지거나 갑자기 컴퓨터를 부팅할 "
"수 없다거나  로그인할 수 없는 것처럼 문제가 되지는 않습니다."

#: usr/share/help/C/mintupdate/regressions.page:35(p)
msgid ""
"In the latter case, it can be very problematic if you're not experienced "
"with Linux and you don't know how to troubleshoot."
msgstr "후자의 경우라면, 리눅스에 익숙하지 않고 문제를 해결하는 방법을 모르시는 분들에겐 문제가 될 수 있습니다."

#: usr/share/help/C/mintupdate/policy.page:16(desc)
msgid "Choosing an update policy"
msgstr "업데이트 정책 선택하기"

#: usr/share/help/C/mintupdate/policy.page:19(title)
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1148
msgid "Update policy"
msgstr "업데이트 정책"

#: usr/share/help/C/mintupdate/policy.page:21(p)
msgid ""
"The update manager is highly configurable. You can go in the preferences and "
"fine-tune which levels you want to show and which levels you want to "
"preselect. This is your computer and so you can tune it the way you want."
msgstr ""
"업데이트 매니저는 쉽게 설정이 가능합니다. 설정에서 표시하려는 레벨과 미리 선택하려는 레벨을 조절할 수 있습니다. 여러분의 컴퓨터입니다 "
"그러므로 여러분이 원하시는 방향으로 설정이 가능합니다."

#: usr/share/help/C/mintupdate/policy.page:23(p)
msgid ""
"The first time you launch it, it will try to understand who you are and set "
"these settings for you. To do so, it will show you three update policies and "
"ask you to choose the one you like best."
msgstr ""
"처음 실행할 때, 여러분이 누구인지 이해하려 하고 이해하기 위한 설정을 시도할 겁니다. 그러기 위해서, 세 가지 업데이트 정책을 "
"보여드리고 가장 마음에 드는 정책을 선택하시도록 할 겁니다."

#: usr/share/help/C/mintupdate/policy.page:25(p)
msgid "All policies have this in common:"
msgstr "모든 정책이 가지는 공통점:"

#: usr/share/help/C/mintupdate/policy.page:28(p)
msgid ""
"For security reasons, security updates are always visible (no matter what "
"level they are)."
msgstr "보안상의 이유로, 보안 업데이트는 언제나 표시됩니다 (레벨에 상관없이)."

#: usr/share/help/C/mintupdate/policy.page:29(p)
msgid ""
"For security reasons, kernel updates (which are level 4) are always visible."
msgstr "보안상의 이유로, 커널 업데이트는 (레벨 4 입니다) 언제나 표시됩니다."

#: usr/share/help/C/mintupdate/policy.page:30(p)
msgid "For stability reasons, level 5 updates are always hidden."
msgstr "안정성의 이유로, 레벨 5 업데이트는 언제나 감춰집니다."

#: usr/share/help/C/mintupdate/policy.page:33(p)
msgid ""
"When you choose an update policy, some of the preferences are changed in the "
"Update Manager. You can tune these preferences individually by clicking on "
"the Edit-&gt;Preferences menu in the menubar."
msgstr ""
"업데이트 정책을 선택하실 때는, 업데이트 매니저의 설정이 몇 가지 바뀌게 됩니다. 메뉴바의 편집 - 설정에서 하나씩 클릭해서 조절하실 수 "
"있습니다."

#: usr/share/help/C/mintupdate/policy.page:37(title)
msgid "Novice users"
msgstr "초보 사용자"

#: usr/share/help/C/mintupdate/policy.page:39(p)
msgid ""
"The first policy is made for novice users in mind. It assumes these users "
"are unable to work around critical issues affecting sensitive parts of their "
"system and tries to minimize their risk to suffer critical regressions."
msgstr ""
"첫 번째 정책은 초보 사용자들을 염두에 두고 작성되었습니다. 초보 사용자들은 시스템의 민감한 부분에 영향을 미치는 중요한 문제를 해결할 "
"수 없다고 보고 그에 따른 심각한 퇴행으로 인한 피해 위험을 최소화하고자 합니다."

#: usr/share/help/C/mintupdate/policy.page:41(p)
msgid ""
"Bug fixes are optional, so this policy focuses on safe updates (level 1 and "
"2) with minimal impact on the operating system. These updates are visible "
"and preselected by default."
msgstr ""
"버그 수정은 선택 사항이므로, 이 정책은 운영 체제에 미치는 영향을 최소화하면서 안전한 업데이트 (레벨 1과 2)에 중점을 둡니다. "
"이러한 업데이트는 기본적으로 표시되고 미리 선택됩니다."

#: usr/share/help/C/mintupdate/policy.page:43(p)
msgid ""
"Security is also important but some security updates (and kernel updates in "
"particular) affect sensitive parts of the system. These updates are visible "
"and novice users are recommended to select them and apply them with caution, "
"in isolation and ideally either with the help of an experienced user, or "
"after they familiarized themselves with the forums and chat channel so they "
"know how to seek help."
msgstr ""
"보안 또한 중요하지만 일부 보안 업데이트 (특히 커널 업데이트)는 시스템의 중요한 부분에 영향을 줍니다. 이러한 업데이트는 표시를 하며 "
"초보 사용자는 그것을 선택하고 적용하는데 주의를 기울일 것을 당부드립니다, 내버려 두던 경험 많은 사용자의 도움을 구하던 가장 좋은 "
"방법은 포럼을 찾아 채팅 채널에서 도움을 구하는 방법을 알아가는 것이 좋습니다."

#: usr/share/help/C/mintupdate/policy.page:49(title)
msgid "Regular users"
msgstr "일반 사용자"

#: usr/share/help/C/mintupdate/policy.page:51(p)
msgid ""
"The second policy is made for the vast majority of people. It assumes these "
"users aren't new to Linux and either know how to solve common problems, or "
"they know where to find help."
msgstr ""
"두 번째 정책은 대부분의 사용자들을 대상으로 합니다. 이 분들은 리눅스가 처음도 아니고 일반적인 문제를 해결하는 방법을 알고 있거나, "
"도움받을 곳을 알고 계시는 분들입니다."

#: usr/share/help/C/mintupdate/policy.page:53(p)
msgid ""
"This policy shows all recommended updates. Security updates and safe bug-fix "
"updates (level 1 and 2) are preselected by default."
msgstr ""
"이 정책은 권장되는 모든 업데이트를 표시합니다. 보안 업데이트 및 안전한 버그 수정 업데이트 (레벨 1 과 2)는 기본적으로 미리 "
"선택되어져 있습니다."

#: usr/share/help/C/mintupdate/policy.page:55(p)
msgid ""
"Users are recommended to select and apply level 3 and level 4 updates with "
"caution and in isolation and to seek help if something goes wrong."
msgstr "레벨 3과 4는 선택과 적용에 신중을 기하시길 당부드리고 문제가 생기면 도움을 구하시길 바랍니다."

#: usr/share/help/C/mintupdate/policy.page:61(title)
msgid "Advanced users"
msgstr "능숙한 사용자"

#: usr/share/help/C/mintupdate/policy.page:63(p)
msgid ""
"This policy is made for advanced users on computers where the risk of "
"critical regressions is acceptable. It assumes these users are able to fix "
"any issue and want to apply all updates all at once."
msgstr ""
"이 정책은 심각한 퇴행의 위험을 감당할 수 있는 컴퓨터에 숙련된 사용자를 대상으로 합니다. 이 분들은 모든 문제를 해결할 수 있기 때문에 "
" 모든 업데이트를 한꺼번에 적용하려고 할 겁니다."

#: usr/share/help/C/mintupdate/policy.page:65(p)
msgid ""
"In this policy, all recommended updates are visible and selected by default."
msgstr "이 정책에서는, 모든 권장 업데이트들이 기본적으로 표시되고 선택되어져 있습니다."

#: usr/share/help/C/mintupdate/mintupdate-tool.page:16(desc)
msgid "Updating from the command line"
msgstr "명령문으로 업데이트하기"

#: usr/share/help/C/mintupdate/mintupdate-tool.page:19(title)
msgid "Using mintupdate-tool"
msgstr "mintupdate-tool 사용하기"

#: usr/share/help/C/mintupdate/mintupdate-tool.page:21(p)
msgid ""
"The Update Manager provides a command line utility called \"mintupdate-"
"tool\"."
msgstr "업데이트 매니저는 명령문 도구  \"mintupdate-tool\"을 제공합니다."

#: usr/share/help/C/mintupdate/mintupdate-tool.page:23(p)
msgid ""
"If you are experienced with Linux, you can use this tool in your scripts or "
"your cron jobs to automate the installation of software updates."
msgstr "리눅스 사용 경험이 있으시면, 스크립트 또는 cron 작업을 이용해서 소프트웨어 업데이트 설치를 자동화해보세요."

#: usr/share/help/C/mintupdate/mintupdate-tool.page:27(title)
msgid "Listing updates"
msgstr "업데이트 목록 나열하기"

#: usr/share/help/C/mintupdate/mintupdate-tool.page:29(p)
msgid "You can use the \"list\" command to list updates:"
msgstr "\"list\" 명령을 통해서 목록 업데이트를 할 수 있습니다:"

#: usr/share/help/C/mintupdate/mintupdate-tool.page:31(screen)
#, no-wrap
msgid "mintupdate-tool list"
msgstr "mintupdate-tool 목록"

#: usr/share/help/C/mintupdate/mintupdate-tool.page:33(p)
msgid "The list can be filtered by levels with the -l argument."
msgstr "-l 아규먼트를 이용해서 레벨에 따라 나눌 수 있습니다."

#: usr/share/help/C/mintupdate/mintupdate-tool.page:35(p)
msgid "You can add security updates with -s."
msgstr "-s를 이용해서 보안 업데이트를 더할 수 있습니다."

#: usr/share/help/C/mintupdate/mintupdate-tool.page:37(p)
msgid "You can add kernel updates with -k, or remove them with -nk."
msgstr "-k를 이용해서 커널 업데이트를, 또는 -nk를 이용해서 제거를 할 수 있습니다."

#: usr/share/help/C/mintupdate/mintupdate-tool.page:39(p)
msgid ""
"For instance, the following command lists all security updates, as well as "
"level 1 and 2 bug fixes update:"
msgstr "예를 들면, 다음 명령은 모든 보안 업데이트와, 레벨 1 과 2 버그 수정 업데이트를 나열합니다:"

#: usr/share/help/C/mintupdate/mintupdate-tool.page:41(screen)
#, no-wrap
msgid "mintupdate-tool list -l12 -s -nk"
msgstr "mintupdate-tool list -l12 -s -nk"

#: usr/share/help/C/mintupdate/mintupdate-tool.page:47(title)
#: usr/share/help/C/mintupdate/index.page:35(title)
msgid "Applying updates"
msgstr "업데이트 적용하기"

#: usr/share/help/C/mintupdate/mintupdate-tool.page:49(p)
msgid ""
"You can use the \"upgrade\" command to apply updates, using the same options."
msgstr "업데이트 적용에는 \"upgrade\" 명령어를 사용하며, 옵션은 같습니다."

#: usr/share/help/C/mintupdate/mintupdate-tool.page:51(p)
msgid ""
"For instance, the following command applies all security updates as well as "
"level 1 and 2 bug fix updates:"
msgstr "예를 들면, 다음 명령은 모든 보안 업데이트와, 레벨 1 과 2 버그 수정 업데이트를 적용합니다:"

#: usr/share/help/C/mintupdate/mintupdate-tool.page:53(screen)
#, no-wrap
msgid "sudo mintupdate-tool upgrade -r -l12 -s -nk"
msgstr "sudo mintupdate-tool upgrade -r -l12 -s -nk"

#: usr/share/help/C/mintupdate/mintupdate-tool.page:55(p)
msgid "Note the -r argument, which was added to refresh the cache."
msgstr "-r 옵션은, 캐시를 새로 고치기 위해 더해졌습니다."

#: usr/share/help/C/mintupdate/mintupdate-tool.page:57(p)
msgid ""
"For more information on mintupdate-tool and a complete list of arguments, "
"type:"
msgstr "더 많은 mintupdate-tool에 관한 정보와 아규먼트에 대한 모든 목록을 살펴보시려면, 이렇게 입력하세요:"

#: usr/share/help/C/mintupdate/mintupdate-tool.page:59(screen)
#, no-wrap
msgid "mintupdate-tool -h"
msgstr "mintupdate-tool -h"

#. When image changes, this message will be marked fuzzy or untranslated for you.
#. It doesn't matter what you translate it to: it's not used at all.
#: usr/share/help/C/mintupdate/levels.page:27(None)
#: usr/share/help/C/mintupdate/levels.page:59(None)
msgid ""
"@@image: 'figures/mintupdate-level1.svg'; "
"md5=4721d1b8ee24af8a530de2567ed1221c"
msgstr ""
"@@image: 'figures/mintupdate-level1.svg'; "
"md5=4721d1b8ee24af8a530de2567ed1221c"

#. When image changes, this message will be marked fuzzy or untranslated for you.
#. It doesn't matter what you translate it to: it's not used at all.
#: usr/share/help/C/mintupdate/levels.page:32(None)
#: usr/share/help/C/mintupdate/levels.page:77(None)
msgid ""
"@@image: 'figures/mintupdate-level2.svg'; "
"md5=3166f49269a73d52075b41dfde52ac87"
msgstr ""
"@@image: 'figures/mintupdate-level2.svg'; "
"md5=3166f49269a73d52075b41dfde52ac87"

#. When image changes, this message will be marked fuzzy or untranslated for you.
#. It doesn't matter what you translate it to: it's not used at all.
#: usr/share/help/C/mintupdate/levels.page:37(None)
#: usr/share/help/C/mintupdate/levels.page:90(None)
msgid ""
"@@image: 'figures/mintupdate-level3.svg'; "
"md5=7f94f299af95a42e73759eb4676e2319"
msgstr ""
"@@image: 'figures/mintupdate-level3.svg'; "
"md5=7f94f299af95a42e73759eb4676e2319"

#. When image changes, this message will be marked fuzzy or untranslated for you.
#. It doesn't matter what you translate it to: it's not used at all.
#: usr/share/help/C/mintupdate/levels.page:42(None)
#: usr/share/help/C/mintupdate/levels.page:107(None)
msgid ""
"@@image: 'figures/mintupdate-level4.svg'; "
"md5=9e9eb80679d932ccce1db26618475908"
msgstr ""
"@@image: 'figures/mintupdate-level4.svg'; "
"md5=9e9eb80679d932ccce1db26618475908"

#. When image changes, this message will be marked fuzzy or untranslated for you.
#. It doesn't matter what you translate it to: it's not used at all.
#: usr/share/help/C/mintupdate/levels.page:52(None)
#: usr/share/help/C/mintupdate/levels.page:134(None)
msgid ""
"@@image: 'figures/mintupdate-level5.svg'; "
"md5=4834415cfe932a91c86b82e6124ccfb0"
msgstr ""
"@@image: 'figures/mintupdate-level5.svg'; "
"md5=4834415cfe932a91c86b82e6124ccfb0"

#: usr/share/help/C/mintupdate/levels.page:16(desc)
msgid ""
"Updates are given a level indicating how much of an impact they have on the "
"operating system"
msgstr "업데이트에는 운영 체제에 미치는 영향 정도를 나타내는 레벨을 지정합니다."

#: usr/share/help/C/mintupdate/levels.page:19(title)
msgid "Update levels"
msgstr "업데이트 레벨"

#: usr/share/help/C/mintupdate/levels.page:21(p)
msgid ""
"Updates are given a level indicating how much of an impact they have on the "
"operating system."
msgstr "업데이트에는 운영 체제에 미치는 영향 정도를 나타내는 레벨을 지정합니다."

#: usr/share/help/C/mintupdate/levels.page:23(p)
msgid "There are 4 levels:"
msgstr "4 개의 레벨이 있습니다:"

#: usr/share/help/C/mintupdate/levels.page:28(p)
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1854
msgid "Minimal"
msgstr "적음"

#: usr/share/help/C/mintupdate/levels.page:29(p)
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1860
msgid "No impact on the system or other applications."
msgstr "시스템이나 기타 애플리케이션에 미치는 영향이 없을 때."

#: usr/share/help/C/mintupdate/levels.page:33(p)
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1855
msgid "Normal"
msgstr "보통"

#: usr/share/help/C/mintupdate/levels.page:34(p)
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1861
msgid "Default level. Usually low impact on the system."
msgstr "기본 레벨. 시스템에 미치는 영향이 적을 때"

#: usr/share/help/C/mintupdate/levels.page:38(p)
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1856
msgid "Large"
msgstr "큼"

#: usr/share/help/C/mintupdate/levels.page:39(p)
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1862
msgid "Apply with caution. Impact on multiple applications."
msgstr "적용할 때 주의해야 합니다. 여러 애플리케이션에 영향을 끼칩니다."

#: usr/share/help/C/mintupdate/levels.page:43(p)
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1857
msgid "Sensitive"
msgstr "높음"

#: usr/share/help/C/mintupdate/levels.page:44(p)
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1863
msgid "Apply one by one. Impact on sensitive parts of the system."
msgstr "하나씩 적용합니다. 시스템의 민감한 부분에 영향을 끼칩니다."

#: usr/share/help/C/mintupdate/levels.page:48(p)
msgid ""
"And there's also a special level which is given to updates with known "
"critical issues:"
msgstr "알려진 중요한 이슈에 지정되는 특별 레벨도 있습니다:"

#: usr/share/help/C/mintupdate/levels.page:53(p)
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1858
msgid "Dangerous"
msgstr "위험"

#: usr/share/help/C/mintupdate/levels.page:54(p)
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1864
msgid "Very rare. Not recommended. Known to create issues."
msgstr "매우 드물며. 추천하지 않습니다. 문제를 일으키는 것으로 알려져 있습니다."

#: usr/share/help/C/mintupdate/levels.page:59(title)
msgid ""
"<media type=\"image\" src=\"figures/mintupdate-level1.svg\" height=\"40\"/> "
"Level 1"
msgstr ""
"<media type=\"image\" src=\"figures/mintupdate-level1.svg\" height=\"40\"/> "
"레벨 1"

#: usr/share/help/C/mintupdate/levels.page:61(p)
msgid ""
"Level 1 updates are updates which only affect their own software and have no "
"impact on the rest of the system."
msgstr "레벨 1 업데이트는 자체 소프트웨어에만 영향을 미치며 나머지 시스템에는 영향을 미치지 않습니다."

#: usr/share/help/C/mintupdate/levels.page:63(p)
msgid "They're usually updates for single applications. For instance:"
msgstr "단일 애플리케이션 업데이트입니다. 예를 들면:"

#: usr/share/help/C/mintupdate/levels.page:66(p)
msgid "The calculator"
msgstr "계산기"

#: usr/share/help/C/mintupdate/levels.page:67(p)
msgid "The PDF reader"
msgstr "PDF 리더"

#: usr/share/help/C/mintupdate/levels.page:68(p)
msgid "The text editor"
msgstr "텍스트 편집기"

#: usr/share/help/C/mintupdate/levels.page:69(p)
msgid "The media player"
msgstr "미디어 플레이어"

#: usr/share/help/C/mintupdate/levels.page:72(p)
msgid ""
"You can apply these updates without worrying about regressions. In the worst "
"case scenario a regression would only affect the software you're upgrading, "
"not the operating system itself."
msgstr ""
"여러분들은 퇴행에 대한 걱정 없이 이러한 업데이트를 적용할 수 있습니다. 최악의 시나리오에서도 퇴행은 업그레이드하는 소프트웨어에만 영향을 "
"주며 운영 체제 자체에는 영향을 미치지 않습니다."

#: usr/share/help/C/mintupdate/levels.page:77(title)
msgid ""
"<media type=\"image\" src=\"figures/mintupdate-level2.svg\" height=\"40\"/> "
"Level 2"
msgstr ""
"<media type=\"image\" src=\"figures/mintupdate-level2.svg\" height=\"40\"/> "
"레벨 2"

#: usr/share/help/C/mintupdate/levels.page:79(p)
msgid ""
"This is the default level, so the vast majority of updates are level 2."
msgstr "이것이 기본 레벨입니다, 그래서 대다수의 업데이트가 레벨 2입니다."

#: usr/share/help/C/mintupdate/levels.page:81(p)
msgid ""
"These updates aren't known to impact large areas or sensitive parts of the "
"system, but they're not guaranteed to only affect their own software either."
msgstr ""
"이 업데이트는 시스템의 많은 부분이나 민감한 부분에 영향을 미치지는 않지만, 소프트웨어 자체에만 영향을 미칠 수는 없습니다."

#: usr/share/help/C/mintupdate/levels.page:83(p)
msgid ""
"In general, you should be able to apply these updates without worrying about "
"regressions."
msgstr "일반적으로, 퇴행에 대한 걱정 없이 이러한 업데이트를 적용할 수 있어야 합니다."

#: usr/share/help/C/mintupdate/levels.page:85(p)
msgid ""
"If an important regression, or potential for regression, was found in a "
"level 2 update, its level would be changed to 3 or 4."
msgstr "중요한 퇴행이거나, 퇴행이 생길 가능성이, 레벨 2 업데이트에서 발견된다면, 등급이 레벨 3이나 4로 변경되게 될 겁니다."

#: usr/share/help/C/mintupdate/levels.page:90(title)
msgid ""
"<media type=\"image\" src=\"figures/mintupdate-level3.svg\" height=\"40\"/> "
"Level 3"
msgstr ""
"<media type=\"image\" src=\"figures/mintupdate-level3.svg\" height=\"40\"/> "
"레벨 3"

#: usr/share/help/C/mintupdate/levels.page:92(p)
msgid ""
"Level 3 updates are updates which not only affect themselves but also have "
"an impact on other applications."
msgstr "레벨 3 업데이트는 자체에 영향을 줄뿐만 아니라 다른 애플리케이션에도 영향을 미치는 업데이트입니다."

#: usr/share/help/C/mintupdate/levels.page:94(p)
msgid ""
"Typical examples of level 3 updates are GTK, DBUS, etc... A regression in "
"these updates wouldn't stop your computer from booting properly, but it "
"could impact many applications."
msgstr ""
"레벨 3 업데이트의 대표적인 예는 GTK, DBUS, 등등...입니다. 이들 업데이트는 퇴행을 하더라도 컴퓨터는 제대로 부팅될 테지만, "
"많은 애플리케이션에 영향을 미칠 수 있습니다."

#: usr/share/help/C/mintupdate/levels.page:96(p)
msgid ""
"Desktop environments are also level 3 updates. If a critical regression "
"happens in Cinnamon, you might be unable to log in."
msgstr "데스크톱 환경도 함께 레벨 3 업데이트에 해당합니다. 시나몬에 심각한 퇴행이 생기면, 로그인을 못할 수도 있습니다."

#: usr/share/help/C/mintupdate/levels.page:98(p)
msgid ""
"There aren't many level 3 updates. It is recommended to apply them with "
"caution and in isolation. Take note of what updates you are applying, check "
"the system afterwards to make sure everything is working fine."
msgstr ""
"레벨 3 업데이트는 많지 않습니다. 신중하게 그리고 따로 적용하는 것이 좋습니다. 어떤 업데이트를 적용했는지 기록해 두시고, 이후 "
"시스템이 제대로 작동하는지 확인해 보세요."

#: usr/share/help/C/mintupdate/levels.page:100(p)
#: usr/share/help/C/mintupdate/levels.page:127(p)
msgid ""
"If something breaks, seek help on the forums or the chat channel and tell "
"people which update caused the regression and what is broken."
msgstr ""
"뭔가 이상이 생기면, 포럼이나 채팅 채널에 도움을 구하고 어떤 업데이트로 인해 퇴행이 되었고 어떤 이상이 생겼는지 사람들에게 알리세요."

#: usr/share/help/C/mintupdate/levels.page:102(p)
msgid ""
"If you blindly apply hundreds of updates and you're unable to pinpoint the "
"problematic one, you're unlikely to find help. All level 3 updates are "
"recommended but you are expected to be cautious and to know what you are "
"upgrading."
msgstr ""
"그냥 수백 개의 업데이트를 적용하게 되면 문제가 있는 업데이트를 짚어낼 수 없게 될지도 모르며, 도움을 얻지 못할 수 있습니다. 모든 "
"레벨 3 업데이트가 권장되지만 신중해야 하며 내가 지금 무엇을 업그레이드하고 있는지는 알아두는 것이 좋습니다."

#: usr/share/help/C/mintupdate/levels.page:107(title)
msgid ""
"<media type=\"image\" src=\"figures/mintupdate-level4.svg\" height=\"40\"/> "
"Level 4"
msgstr ""
"<media type=\"image\" src=\"figures/mintupdate-level4.svg\" height=\"40\"/> "
"레벨 4"

#: usr/share/help/C/mintupdate/levels.page:109(p)
msgid ""
"Level 4 updates are updates which affect sensitive parts of the operating "
"system such as:"
msgstr "레벨 4 업데이트는 다음과 같이 운영 체제의 민감한 부분에 영향을 미치는 업데이트입니다:"

#: usr/share/help/C/mintupdate/levels.page:112(p)
msgid "The boot sequence"
msgstr "부트 시퀀스"

#: usr/share/help/C/mintupdate/levels.page:113(p)
msgid "The display manager (login screen, session management)"
msgstr "디스플레이 매니저 (로그인 화면, 세션 관리)"

#: usr/share/help/C/mintupdate/levels.page:114(p)
msgid "The kernel (hardware support)"
msgstr "커널 (하드웨어 지원)"

#: usr/share/help/C/mintupdate/levels.page:115(p)
msgid "The drivers (networking, NVIDIA/AMD)"
msgstr "드라이버 (네트워크 작동, NVIDIA/AMD)"

#: usr/share/help/C/mintupdate/levels.page:116(p)
msgid "The display (Xorg, mesa)"
msgstr "디스플레이 (Xorg, mesa)"

#: usr/share/help/C/mintupdate/levels.page:119(p)
msgid ""
"Like other updates, all level 4 updates are recommended, especially if they "
"are security updates."
msgstr "다른 업데이트처럼, 모두 레벨 4 업데이트를 추천하며, 특히 보안 업데이트의 경우 더욱그렇습니다."

#: usr/share/help/C/mintupdate/levels.page:121(p)
msgid ""
"However, if a critical regression was present in one of these updates it "
"could impact a sensitive part of your system."
msgstr "하지만, 이들 중에 하나라도 심각한 퇴행이 발생하게 되면 시스템의 민감한 부분에 영향을 끼치게 될 겁니다."

#: usr/share/help/C/mintupdate/levels.page:123(p)
msgid ""
"You could find yourself without a connection to the Internet, without the "
"ability to start the desktop environment or even without the ability to boot "
"the operating system."
msgstr "인터넷에 연결되지 않거나, 데스크톱 환경이 시작되지 않거나 운영 체제 부팅이 되지 않는 경우와 마주하실 수도 있습니다."

#: usr/share/help/C/mintupdate/levels.page:125(p)
msgid ""
"For this reason you should always be careful when applying level 4 updates "
"(including kernel updates). Apply them one by one and take note of the "
"versions you're applying."
msgstr ""
"이런 이유로 레벨 4 업데이트 적용에는 주의를 기울이셔야 합니다 (커널 업데이트를 포함해서). 하나씩 적용하시고 어느 버전을 적용하고 "
"있는지 메모해 두시는 게 좋습니다."

#: usr/share/help/C/mintupdate/levels.page:129(p)
msgid ""
"If you blindly apply hundreds of updates and you're unable to pinpoint the "
"problematic one, you're unlikely to find help. All level 4 updates are "
"recommended but you are expected to be cautious and to know what you are "
"upgrading."
msgstr ""
"그냥 수백 개의 업데이트를 적용하게 되면 문제가 있는 업데이트를 짚어낼 수 없게 될지도 모르며, 도움을 얻지 못할 수 있습니다. 모든 "
"레벨 4 업데이트가 권장되지만 신중해야 하며 내가 지금 무엇을 업그레이드하고 있는지는 알아두는 것이 좋습니다."

#: usr/share/help/C/mintupdate/levels.page:134(title)
msgid ""
"<media type=\"image\" src=\"figures/mintupdate-level5.svg\" height=\"40\"/> "
"Level 5"
msgstr ""
"<media type=\"image\" src=\"figures/mintupdate-level5.svg\" height=\"40\"/> "
"레벨 5"

#: usr/share/help/C/mintupdate/levels.page:136(p)
msgid "Level 5 updates are extremely rare."
msgstr "레벨 5 업데이트는 아주 극히 드뭅니다."

#: usr/share/help/C/mintupdate/levels.page:138(p)
msgid ""
"When a critical bug is found in an update it is usually fixed as soon as "
"possible."
msgstr "업데이트에서 심각한 버그가 발견돼도 대개 가능한 한 빨리 수정됩니다."

#: usr/share/help/C/mintupdate/levels.page:140(p)
msgid ""
"There are many ways for Linux Mint to address issues, and many mechanisms in "
"place both remotely in the repositories and locally within your operating "
"system. So in normal circumstances updates shouldn't need to be blacklisted."
msgstr ""
"리눅스 민트의 이슈에 접근해서 해결하는 데는, 저장소를 통해 외부에서 접근하거나 운영체제 안에서 직접 접근하는 등의 여러 가지 방법이 "
"있습니다. 그러므로 일반적인 상황에서는 업데이트를 굳이 블랙리스트에 올리지 않으셔도 됩니다."

#: usr/share/help/C/mintupdate/levels.page:142(p)
msgid ""
"If an update had a critical bug and a solution was being worked on but "
"wasn't ready yet, Linux Mint could mark a specific version of the update as "
"level 5 (i.e. \"not recommended\"). This would prevent users from applying "
"it until the new version hits the repositories."
msgstr ""
"업데이트에 심각한 버그가 있는데 아직 해결책이 작업 중이어서 준비되지 않았다면, 리눅스 민트는 이 업데이트를 특별한 버전의 업데이트인 "
"레벨 5 (즉 \"권장되지 않음\")로 지정할 수 있습니다. 이렇게 하면 새 버전이 저장소에 등록될 때까지 사용자들이 적용하지 못하도록 "
"하게 됩니다."

#: usr/share/help/C/mintupdate/levels.page:144(p)
msgid ""
"Level 5 updates are known to cause issues. They are very rare and usually "
"temporary. They are not visible by default and they should not be applied."
msgstr ""
"레벨 5 업데이트에는 문제가 생기는 것으로 알려져 있습니다. 매우 드물며 대개 일시적인 일입니다. 레벨 5는 기본적으로 표시되지 않고 "
"적용되지 않습니다."

#: usr/share/help/C/mintupdate/kernels.page:16(desc)
msgid "Kernels and kernel updates"
msgstr "커널과 커널 업데이트"

#: usr/share/help/C/mintupdate/kernels.page:19(title)
#: usr/share/help/C/mintupdate/index.page:41(title)
msgid "Kernel updates"
msgstr "커널 업데이트"

#: usr/share/help/C/mintupdate/kernels.page:21(p)
msgid ""
"The kernel is the central part of the operating system. Among other things, "
"it is responsible for hardware support."
msgstr "커널은 운영체제의 핵심 부분입니다. 다른 무엇 보다, 하드웨어 지원을 담당합니다."

#: usr/share/help/C/mintupdate/kernels.page:25(p)
msgid ""
"From a security point of view, it is important to apply kernel updates."
msgstr "보안 측면에서 볼 때, 커널 업데이트의 적용은 매우 중요합니다."

#: usr/share/help/C/mintupdate/kernels.page:27(p)
msgid ""
"A kernel regression could however affect your ability to connect to the "
"Internet, to start your desktop environment or even to boot the operating "
"system."
msgstr "하지만 커널 퇴행은 인터넷 연결이나, 데스크톱 환경 실행 또는 운영 체제 부팅에도 영향을 끼칠 수 있습니다."

#: usr/share/help/C/mintupdate/kernels.page:29(p)
msgid ""
"For this reason it is important to be cautious when applying kernel updates "
"and to know how to revert them when something goes wrong."
msgstr "이런 이유로 커널 업데이트를 적용할 땐 주의를 필요로 하며 일이 잘못돼도 다시 되돌리는 방법도 알고 있어야 합니다."

#: usr/share/help/C/mintupdate/kernels.page:32(title)
msgid "Multiple kernels can be installed"
msgstr "여러 개의 커널도 설치할 수 있습니다"

#: usr/share/help/C/mintupdate/kernels.page:34(p)
msgid ""
"When you apply an update, you replace the old version of the software with "
"the new version."
msgstr "업데이트를 적용하면, 옛 버전의 소프트웨어를 새 버전으로 바꾸게 됩니다."

#: usr/share/help/C/mintupdate/kernels.page:36(p)
msgid ""
"Things are different when it comes to kernels. When you apply a \"kernel "
"update\", you don't actually update the kernel, you install a new kernel "
"alongside the existing one."
msgstr ""
"커널에서는 문제가 다릅니다. \"커널 업데이트\"를 적용해도, 실제로 커널이 업데이트되지 않고, 새 커널을 기존 커널에 더해서 설치하게 "
"됩니다."

#: usr/share/help/C/mintupdate/kernels.page:38(p)
msgid ""
"Every time you apply a kernel update, you install a new kernel on the "
"system, without removing the old ones."
msgstr "매번 커널을 업데이트할 때마다, 옛 커널을 지우지 않고, 새 커널을 시스템에 설치하게 됩니다."

#: usr/share/help/C/mintupdate/kernels.page:40(p)
msgid "At boot time, the computer selects the most recent one."
msgstr "부팅할 때, 컴퓨터가 가장 새 버전을 선택합니다."

#: usr/share/help/C/mintupdate/kernels.page:45(title)
msgid "Identifying the current kernel"
msgstr "현재 커널 확인하기"

#: usr/share/help/C/mintupdate/kernels.page:47(p)
msgid ""
"If you want to know which kernel you are currently using, open a terminal "
"and type:"
msgstr "지금 사용 중인 커널이 궁금하시면, 터미널을 열고 이 명령문을 입력하세요:"

#: usr/share/help/C/mintupdate/kernels.page:49(screen)
#, no-wrap
msgid "uname -a"
msgstr "uname -a"

#: usr/share/help/C/mintupdate/kernels.page:54(title)
msgid "Installing and removing kernels"
msgstr "커널 설치 및 제거하기"

#: usr/share/help/C/mintupdate/kernels.page:56(p)
msgid "You can install and remove kernels from the Update Manager."
msgstr "여러분은 업데이트 매니저에서 커널을 설치하고 지울 수 있습니다."

#: usr/share/help/C/mintupdate/kernels.page:58(p)
msgid "Select \"View\" -&gt; \"Linux Kernels\" in the menu."
msgstr "메뉴의 \"보기\" -&gt; \"리눅스 커널\"에 있습니다."

#: usr/share/help/C/mintupdate/kernels.page:60(p)
msgid ""
"You cannot remove the kernel you are currently using. To remove it, you need "
"to reboot and select a different kernel to boot with."
msgstr ""
"지금 사용하고 있는 커널은 지울 수 없습니다. 사용 중인 커널을 제거하려면, 다시 시작해서 다른 커널로 부팅해서 하면 됩니다."

#: usr/share/help/C/mintupdate/kernels.page:65(title)
msgid "Selecting a kernel"
msgstr "커널 선택하기"

#: usr/share/help/C/mintupdate/kernels.page:67(p)
msgid ""
"You can have multiple kernels installed, but you can only run one kernel at "
"a time."
msgstr "여러 개의 커널을 설치할 수는 있지만, 커널은 한 번에 하나만 실행됩니다."

#: usr/share/help/C/mintupdate/kernels.page:69(p)
msgid ""
"When you boot the computer, the very first screen is called the Grub menu. "
"This menu allows you to choose operating systems but you can also use it to "
"select a kernel."
msgstr ""
"컴퓨터를 부팅할 때 마주하는, 맨 첫 화면을 Grub 메뉴라고 부릅니다. 이 메뉴에서 운영 체제를 고를 수도 있고 커널을 고를 수도 "
"있습니다."

#: usr/share/help/C/mintupdate/kernels.page:71(p)
msgid ""
"If you only have one operating system installed, your boot sequence might "
"skip the Grub menu. To force the Grub menu to show, boot the computer and "
"keep pressing the left <key>Shift</key> key."
msgstr ""
"설치한 운영체제가 하나면, 부팅 절차에서 Grub 메뉴를 건너 뛸수도 있습니다. Grub 메뉴를 일부러 보일 땐, 컴퓨터를 부팅하면서 "
"왼쪽 <key>Shift</key>키를 누르시면 됩니다."

#: usr/share/help/C/mintupdate/kernels.page:73(p)
msgid ""
"To select a kernel, choose \"Advanced options\" in the Grub menu. You should "
"see all the kernels currently installed. Select the one you want to use and "
"your computer will boot with that one."
msgstr ""
"커널을 선택하려면, Grub메뉴의 \"고급 옵션\"으로 가세요. 설치되어 있는 모든 커널이 보일 겁니다. 사용하려는 커널을 고르시면 "
"여러분의 컴퓨터는 그 커널로 부팅하게 됩니다."

#: usr/share/help/C/mintupdate/kernels.page:78(title)
msgid "Checking the DKMS status"
msgstr "DKMS 상태 확인하기"

#: usr/share/help/C/mintupdate/kernels.page:80(p)
msgid ""
"The kernel includes all open source drivers and these usually work very "
"well. Proprietary drivers (NVIDIA, AMD, Broadcom...etc) are not included and "
"they need to compile themselves against every kernel you install. This is "
"done via a mechanism called DKMS."
msgstr ""
"커널에는 모든 오픈 소스 드라이버들이 담겨 있으며 일반적으로 아주 잘 작동합니다. 독점 드라이버들 (NVIDIA, AMD, "
"Broadcom... 등등)은 포함되지 않으며 드라이버 별로 설치하려는 커널에 맞게 컴파일해야 합니다. 이런 일련의 과정은 DKMS라 "
"불리는 방식에 의해서 이루어집니다."

#: usr/share/help/C/mintupdate/kernels.page:82(p)
msgid ""
"If a proprietary driver isn't properly recompiled with DKMS for one of your "
"kernels, it will not function correctly with that kernel."
msgstr ""
"독점 드라이버가 여러분이 설치하려는 커널 중 하나에서 DKMS와 제대로 컴파일되지 않으면, 그 커널에서는 제대로 작동하지 않게 됩니다."

#: usr/share/help/C/mintupdate/kernels.page:84(p)
msgid ""
"After installing or removing a kernel, you can check your DKMS status, to "
"make sure all proprietary drivers are properly installed for each of your "
"kernels with the following command:"
msgstr ""
"커널을 설치하거나 제거한 후에, 이 명령어를 통해 DKMS 상태를 확인해서, 모든 독점 드라이버들이 각 커널에 맞게 제대로 설치되었나를 "
"확인해볼 수 있습니다:"

#: usr/share/help/C/mintupdate/kernels.page:86(screen)
#, no-wrap
msgid "dkms status"
msgstr "dkms status"

#: usr/share/help/C/mintupdate/kernels.page:88(p)
msgid ""
"New kernel series usually become available before proprietary drivers "
"support them via DKMS. If you are using proprietary drivers, it is "
"recommended to stick to kernel updates and not to install kernels from "
"series which are newer than the series of the recommended kernels."
msgstr ""
"일반적으로 독점 드라이버가 DKMS를 지원하기 전에 새 커널이 나옵니다. 독점 드라이버를 사용하시면, 커널 업데이트를 이용하시길 바라며 "
"권장 커널보다 새 버전의 커널 설치는 추천하지 않습니다."

#: usr/share/help/C/mintupdate/kernels.page:93(title)
msgid "Reverting a kernel update"
msgstr "커널 업데이트 되돌리기"

#: usr/share/help/C/mintupdate/kernels.page:95(p)
msgid ""
"If something doesn't work with the latest kernel you installed (or the "
"latest kernel update), reboot, select the kernel you were previously using, "
"remove the new kernel and reboot again."
msgstr ""
"최신 커널 설치 후 (또는 최신 커널 업데이트 후)에 뭔가 이상이 생기면, 다시 시작해서, 이전에 사용하시던 커널을 사용하시고, 새 "
"커널을 지운 후에 다시 시작하세요."

#: usr/share/help/C/mintupdate/index.page:18(title)
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:919
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:923
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:981
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1703
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1722
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1782
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1784
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1828 generate_desktop_files:26
msgid "Update Manager"
msgstr "업데이트 매니저"

#: usr/share/help/C/mintupdate/index.page:20(p)
msgid ""
"The Update Manager provides your operating system with software and security "
"updates."
msgstr "업데이트 매니저는 여러분에게 소프트웨어와 보안 업데이트를 제공해 드립니다."

#: usr/share/help/C/mintupdate/index.page:22(p)
msgid ""
"Updates are important because they keep your computer safe, eliminate bugs "
"and can even add new features to your operating system."
msgstr "업데이트는 중요합니다 여러분의 컴퓨터를 안전하게 유지하고, 버그를 잡으며 운영 체제에 새 기능을 더하기도 하기 때문입니다."

#: usr/share/help/C/mintupdate/index.page:24(p)
msgid ""
"Unfortunately they also sometimes introduce new issues called 'regressions', "
"which can break things which worked well before."
msgstr "안타깝게도 동시에, 이전에 잘 되던 기능을 안되게 만드는 '퇴행'이라고 불리는 새로운 이슈를 만들기도 합니다."

#: usr/share/help/C/mintupdate/index.page:26(p)
msgid ""
"It is recommended to apply security updates but also to understand how "
"updates can affect your computer, so you can review them, apply them with "
"caution and be prepared in case something goes wrong."
msgstr ""
"보안 업데이트의 설치는 권장됨과 동시에 어떻게 컴퓨터에 영향을 미치는지를 알아야 합니다, 그래야 검토하고, 주의 깊게 적용하고 일이 "
"잘못되는 경우에 대비할 수 있으니까요."

#: usr/share/help/C/mintupdate/index.page:29(title)
msgid "Core concepts"
msgstr "핵심 개념"

#: usr/share/help/C/mintupdate/index.page:31(p)
msgid "This section explains the core concepts related to software updates."
msgstr "이 섹션에서는 소프트웨어 업데이트에 관한 핵심 개념을 설명합니다."

#: usr/share/help/C/mintupdate/index.page:37(p)
msgid "This section explains update levels, policies."
msgstr "이 섹션에서는 업데이트 레벨과, 정책에 관해서 설명합니다."

#: usr/share/help/C/mintupdate/index.page:43(p)
msgid "This section explains kernel updates."
msgstr "이 섹션에서는 커널 업데이트를 설명합니다."

#: usr/share/help/C/mintupdate/index.page:47(title)
msgid "Advanced techniques"
msgstr "고급 기술"

#: usr/share/help/C/mintupdate/index.page:49(p)
msgid "This section explains advanced techniques."
msgstr "이 섹션에서는 고급 기술에 관해서 설명합니다."

#. Put one translator per line, in the form of NAME <EMAIL>, YEAR1, YEAR2
#: usr/share/help/C/mintupdate/index.page:0(None)
msgid "translator-credits"
msgstr ""
"Launchpad Contributions:\n"
"  B. W. Knight https://launchpad.net/~kbd0651\n"
"  Cedna https://launchpad.net/~cedna\n"
"  Eon S. Jeon https://launchpad.net/~esjeon\n"
"  Haneul Jeon https://launchpad.net/~wjsgksmf57\n"
"  Jung-Kyu Park https://launchpad.net/~bagjunggyu\n"
"  Sang-hyeon Lee https://launchpad.net/~jack9009\n"
"  Seung Soo, Ha https://launchpad.net/~sungsuha-deactivatedaccount\n"
"  sundol https://launchpad.net/~hyunchul-love-me-deactivatedaccount-"
"deactivatedaccount-deactivatedaccount\n"
"  강창건(Chang-geon Kang) https://launchpad.net/~kangha02"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/checkAPT.py:223
#, python-format
msgid "Linux kernel %s"
msgstr "리눅스 커널 %s"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/checkAPT.py:224
msgid "The Linux kernel."
msgstr "리눅스 커널."

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/checkAPT.py:225
msgid ""
"The Linux Kernel is responsible for hardware and drivers support. Note that "
"this update will not remove your existing kernel. You will still be able to "
"boot with the current kernel by choosing the advanced options in your boot "
"menu. Please be cautious though.. kernel regressions can affect your ability "
"to connect to the Internet or to log in graphically. DKMS modules are "
"compiled for the most recent kernels installed on your computer. If you are "
"using proprietary drivers and you want to use an older kernel, you will need "
"to remove the new one first."
msgstr ""
"리눅스 커널은 하드웨어 및 드라이버 지원을 담당합니다. 이 업데이트로 기존 커널이 제거되지는 않습니다. 부팅 메뉴에서 고급 옵션을 "
"선택하면 현재 커널로 부팅할 수 있습니다. 그래도.. 커널 퇴행이 인터넷에 연결하거나 그래픽 환경으로 로그인하는 능력에 영향을 미칠 수 "
"있음을 알아 두셨으면 합니다. DKMS 모듈은 컴퓨터에 설치된 최신 커널 용으로 컴파일됩니다. 독점 드라이버를 사용하고 있고 이전 커널을 "
"사용하려면 먼저 새 커널을 제거해야 합니다."

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/kernelwindow.py:154
msgid "Remove"
msgstr "제거하기"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/kernelwindow.py:157
msgid "This kernel cannot be removed because it is currently in use."
msgstr "이 커널은 현재 사용 중인 커널이어서 제거할 수 없습니다"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/kernelwindow.py:161
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1180
msgid "Install"
msgstr "설치하기"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/kernelwindow.py:164
msgid "This kernel is not installable."
msgstr "이 커널은 설치할 수 없는 커널입니다."

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/kernelwindow.py:178
#, python-format
msgid "Are you sure you want to remove the %s kernel?"
msgstr "정말 %s 커널을 제거하시겠습니까?"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/kernelwindow.py:180
#, python-format
msgid "Are you sure you want to install the %s kernel?"
msgstr "정말 %s 커널을 설치하시겠습니까?"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/kernelwindow.py:198
msgid "Kernels"
msgstr "커널"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/kernelwindow.py:214
msgid "Continue"
msgstr "계속"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/kernelwindow.py:216
msgid "Do not show this message again"
msgstr "이 메시지를 다시 보지 않기"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/kernelwindow.py:218
msgid "Warning!"
msgstr "알림!"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/kernelwindow.py:219
msgid "Proceed with caution"
msgstr "신중하게 진행하기"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/kernelwindow.py:220
msgid ""
"The Linux kernel is a critical part of the system. Regressions can lead to "
"lack of networking, lack of sound, lack of graphical environment or even the "
"inability to boot the computer."
msgstr ""
"리눅스 커널은 시스템의 중요한 부분입니다. 퇴행으로 인해 네트워크나, 사운드, 혹은 그래픽의 환경 마비나 컴퓨터의 부팅이 되지 않을 수도 "
"있습니다."

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/kernelwindow.py:221
msgid ""
"Before installing or removing kernels, please make sure to read the help "
"section, to make sure you know how to select kernels, how to revert updates "
"and how to check your DKMS status."
msgstr ""
"커널을 설치하거나 제거하시기 전에, 이 도움말 섹션을 꼭 읽어주시면 좋겠습니다, 그래서 여러분들이 커널을 어떻게 선택하고, 어떻게 "
"업데이트를 되돌리며 DKMS 상태를 확인하는지를 확실하게 알아 두시면 좋겠습니다."

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/kernelwindow.py:233
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1127
msgid "Close"
msgstr "닫기"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/kernelwindow.py:250
msgid "Active"
msgstr "사용"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/kernelwindow.py:252
msgid "Installed"
msgstr "설치됨"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/kernelwindow.py:287
msgid "You are currently using the following kernel:"
msgstr "지금 사용하시는 커널입니다:"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:48
msgid "B"
msgstr "B"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:50
msgid "KB"
msgstr "KB"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:52
msgid "MB"
msgstr "MB"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:54
msgid "GB"
msgstr "GB"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:157
msgid "Downloading changelog..."
msgstr "변경사항 내역 받아오는 중..."

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:170
msgid "No changelog available"
msgstr "변경사항이 없습니다"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:334
msgid "This upgrade will trigger additional changes"
msgstr "해당 업그레이드는 추가적인 변경을 일으킵니다."

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:343
msgid "The following packages will be removed:"
msgstr "다음의 패키지들이 제거됩니다:"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:372
msgid "The following packages will be installed:"
msgstr "다음 패키지들이 설치됩니다:"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:415
msgid "Installing updates"
msgstr "업데이트를 설치하고 있습니다."

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:468
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:553
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:964
msgid "Checking for updates"
msgstr "업데이트 확인중"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:476
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:498
msgid "Could not install the security updates"
msgstr "보안 업데이트 설치에 실패하였습니다"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:545
msgid "Starting refresh..."
msgstr "새로고치는 중..."

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:576
msgid "Another application is using APT"
msgstr "다른 응용프로그램이 APT를 사용중입니다"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:585
msgid "Finding the list of updates..."
msgstr "업데이트 목록을 찾는 중..."

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:599
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:605
msgid "Your APT cache is corrupted."
msgstr "사용 중인 APT 캐시가 손상되었습니다."

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:600
msgid ""
"Do not install or update anything, it could break your operating system!"
msgstr "아무것도 설치하거나 업데이트하지 마세요, 여러분의 시스템을 망가트릴 수 있습니다."

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:601
msgid "Switch to a different Linux Mint mirror to solve this situation."
msgstr "이 문제의 해결을 위해서 리눅스 민트의 다른 미러 서버로 바꿔보세요."

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:605
msgid "Please switch to another Linux Mint mirror"
msgstr "리눅스 민트의 다른 미러 서버로 바꿔보세요"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:612
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:644
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:827
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1098
msgid "Could not refresh the list of updates"
msgstr "업데이트 목록을 불러올 수 없습니다"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:633
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:734
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1097
msgid "Your system is up to date"
msgstr "최신 업데이트를 적용한 시스템을 사용하고 계십니다"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:707
msgid "Kernel update"
msgstr "커널 업데이트"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:709
msgid "Security update"
msgstr "보안 업데이트"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:711
msgid ""
"Software backport. Be careful when upgrading. New versions of software can "
"introduce regressions."
msgstr "소프트웨어 백포트. 업그레이드할 때 주의하세요. 새로운 버전의 소프트웨어는 퇴행을 일으킬 수 있습니다."

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:713
msgid ""
"Unstable software. Only apply this update to help developers beta-test new "
"software."
msgstr "불안정한 버전의 소프트웨어. 베타-테스트로 개발자를 도우실 때만 업데이트하세요."

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:715
msgid "Software update"
msgstr "소프트웨어 업데이트"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:738
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1442
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1493
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1603
msgid "No updates selected"
msgstr "선택된 업데이트가 없습니다"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:740
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1495
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1605
#, python-format
msgid "%(selected)d update selected (%(size)s)"
msgid_plural "%(selected)d updates selected (%(size)s)"
msgstr[0] "%(selected)d개 업데이트 항목의 크기(%(size)s)"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:746
#, python-format
msgid "%d update available"
msgid_plural "%d updates available"
msgstr[0] "%d개의 업데이트가 가능합니다"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:783
msgid "Do you want to switch to a local mirror?"
msgstr "로컬 미러 서버로 바꾸시겠습니까?"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:783
msgid "Local mirrors are usually faster than packages.linuxmint.com"
msgstr "로컬 미러 서버는 대개 packages.linuxmint.com 서버 보다 빠릅니다"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:793
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:803
msgid "Please switch to another mirror"
msgstr "다른 미러 서버로 바꿔보세요"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:793
#, python-format
msgid "%s is unreachable"
msgstr "%s에 연결할 수 없습니다"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:803
#, python-format
msgid "The last update on %(mirror)s was %(days)d day ago"
msgid_plural "The last update on %(mirror)s was %(days)d days ago"
msgstr[0] "미러 서버 %(mirror)s 에서 마지막 업데이트는 %(days)d일 전에 있었습니다"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:928
msgid "Exit"
msgstr "나가기"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:996
msgid "OK"
msgstr "확인"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:998
msgid "Help"
msgstr "도움말"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1007
msgid "Upgrade"
msgstr "업그레이드"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1012
msgid "Name"
msgstr "이름"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1016
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1275
msgid "Level"
msgstr "단계"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1020
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1287
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1731
msgid "Old version"
msgstr "오래된 버전"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1024
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1293
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1734
msgid "New version"
msgstr "새 버전"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1028
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1299
msgid "Size"
msgstr "크기"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1032
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1269
msgid "Type"
msgstr "형식"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1036
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1305
msgid "Origin"
msgstr "출처"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1090
msgid "Install Updates"
msgstr "업데이트 설치"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1091
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1172
msgid "Refresh"
msgstr "새로고침"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1092
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1164
msgid "Select All"
msgstr "모두 선택"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1093
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1156
msgid "Clear"
msgstr "선택 해제"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1094
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1850
msgid "Description"
msgstr "설명"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1095
msgid "Changelog"
msgstr "변경사항"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1103
msgid "Welcome to the Update Manager"
msgstr "업데이트 매니저에 오신 것을 환영합니다"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1104
msgid ""
"This tool provides your operating system with software and security updates."
msgstr "이 도구는 여러분의 운영체제를 위한 소프트웨어와 보안 업데이트를 제공합니다."

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1105
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1562
msgid "Please choose an update policy."
msgstr "업데이트 정책을 선택하세요."

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1107
msgid "Just keep my computer safe"
msgstr "컴퓨터 안전하게 유지하기"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1108
msgid "Recommended for novice users."
msgstr "초보 사용자에게 추천합니다."

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1109
msgid ""
"Select updates which do not impact important parts of the operating systems."
msgstr "운영 체제의 주요 부분에 영향을 주지 않는 업데이트를 선택합니다."

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1109
msgid ""
"Show security and kernel updates so I can review them and apply them with "
"caution."
msgstr "보안과 커널 업데이트를 보이도록 해서 주의 깊게 검토하고 적용할 수 있도록 합니다."

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1111
msgid "Let me review sensitive updates"
msgstr "중요 업데이트 직접 검토하기"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1112
msgid "Recommended for most users."
msgstr "일반 사용자에게 추천합니다."

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1113
msgid ""
"Select security updates and updates which do not impact important parts of "
"the operating systems."
msgstr "운영 체제의 주요 부분에 영향을 주지 않는 보안 업데이트와 업데이트를 선택합니다."

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1113
msgid ""
"Show kernel updates and sensitive updates so I can review them and apply "
"them with caution."
msgstr "커널 업데이트와 중요 업데이트를 보이도록 해서 주의 깊게 검토하고 적용할 수 있도록 합니다."

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1115
msgid "Always update everything"
msgstr "항상 모두 업데이트 하기"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1116
msgid "Recommended for experienced users."
msgstr "경험 많은 사용자에게 추천합니다."

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1117
msgid "Always select all updates."
msgstr "언제나 모든 업데이트 선택하기."

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1117
msgid "If a regression breaks something, I'll fix it."
msgstr "퇴행으로 인해 이상이 생겨도, 고칠 수 있습니다."

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1119
msgid ""
"Security and kernel updates are always visible and updates with known issues "
"(very rare) are always hidden. You can change this and fine-tune your policy "
"in the preferences."
msgstr ""
"보안과 커널 업데이트는 언제나 보이도록 하며 알려진 이슈 (매우 드물지만)는 항상 감춥니다. 여러분이 직접 이 내용을 설정에서 바꾸실 수 "
"있습니다."

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1121
msgid "_File"
msgstr "파일(_F)"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1131
msgid "_Edit"
msgstr "편집(_E)"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1136
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1828
msgid "Preferences"
msgstr "설정"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1143
msgid "Software sources"
msgstr "소프트웨어 저장소"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1188
msgid "Select level 1 updates"
msgstr "레벨 1 업데이트 선택"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1194
msgid "Select level 2 updates"
msgstr "레벨 2 업데이트 선택"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1200
msgid "Select level 3 updates"
msgstr "레벨 3 업데이트 선택"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1206
msgid "Select level 4 updates"
msgstr "레벨 4 업데이트 선택"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1212
msgid "Select security updates"
msgstr "보안 업데이트 선택"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1218
msgid "Select kernel updates"
msgstr "커널 업데이트 선택"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1244
#, python-format
msgid "Upgrade to %s"
msgstr "%s로 업그레이드"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1248
msgid "_View"
msgstr "보기(_V)"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1253
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1722
msgid "History of updates"
msgstr "업데이트 내역"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1257
msgid "Linux kernels"
msgstr "리눅스 커널"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1261
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1703
msgid "Information"
msgstr "정보"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1265
msgid "Visible columns"
msgstr "정렬 내용"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1281
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1728
msgid "Package"
msgstr "패키지"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1313
msgid "Show descriptions"
msgstr "설명 보이기"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1329
msgid "_Help"
msgstr "도움말(_H)"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1335
msgid "Contents"
msgstr "내용"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1342
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1782
msgid "About"
msgstr "정보"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1646
msgid "Packages included in this update:"
msgstr "이번 업데이트에 포함된 패키지들:"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1655
msgid "Ignore updates for this package"
msgstr "이 패키지에 대한 업데이트 무시"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1706
msgid "Process ID:"
msgstr "프로세스 ID:"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1707
msgid "Log file:"
msgstr "로그 파일:"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1725
msgid "Date"
msgstr "날짜"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1843
msgid "Options"
msgstr "옵션"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1844
msgid "Levels"
msgstr "단계"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1845
msgid "Auto-refresh"
msgstr "자동 새로 고침"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1846
msgid "Blacklist"
msgstr "블랙리스트"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1849
msgid "Impact level"
msgstr "영향력 레벨"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1851
msgid "Selected"
msgstr "선택"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1852
msgid "Visible"
msgstr "보임"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1866
msgid "First, refresh the list of updates after:"
msgstr "첫 번째, 서버 목록 새로 고침 업데이트를 다음 일정 후에 합니다:"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1867
msgid "Then, refresh the list of updates every:"
msgstr "그러면, 서버 목록 업데이트를 다음 일정 마다 합니다:"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1868
msgid ""
"Note: The list only gets refreshed while the update manager window is closed "
"(system tray mode)."
msgstr "주의: 이 목록은 업데이트 매니저의 창이 닫혀있을 때에만 갱신됩니다. (시스템 트레이 모드)"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1870
msgid ""
"Include updates which require the installation of new packages or the "
"removal of installed packages"
msgstr "새로운 패키지를 설치해야 하거나 설치된 패키지를 제거해야 하는 업데이트를 포함하고 있습니다"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1871
msgid "Hide the update manager after applying updates"
msgstr "업데이트 적용을 마치면 업데이트 매니저 안 보이게 하기"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1872
msgid "Only show a tray icon when updates are available or in case of errors"
msgstr "업데이트할 것이 있거나 오류가 있을 때만 트레이에 아이콘 보이기"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1873
msgid "Don't suggest to switch to a local mirror"
msgstr "로컬 미러 서버로의 변경 제안을 하지 않습니다"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1874
msgid "Always show security updates"
msgstr "보안 업데이트 항상 보이기"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1875
msgid "Always select security updates"
msgstr "보안 업데이트 항상 선택하기"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1876
msgid "Always show kernel updates"
msgstr "커널 업데이트 항상 표시"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1877
msgid "Always select kernel updates"
msgstr "커널 업데이트 항상 선택하기"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1878
msgid "minutes"
msgstr "분"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1879
msgid "hours"
msgstr "시간"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1880
msgid "days"
msgstr "일"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1881
msgid "Cancel"
msgstr "취소"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1882
msgid "Apply"
msgstr "적용"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1923
msgid "Ignored updates"
msgstr "업데이트 안함"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1986
msgid "Please specify the name of the update to ignore:"
msgstr "업데이트 하지 않을 항목의 이름을 지정해 주세요:"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1987
msgid "Ignore an update"
msgstr "업데이트 하지 않기"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1991
msgid "Name:"
msgstr "이름:"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/rel_upgrade.py:21
msgid "System Upgrade"
msgstr "시스템 업그레이드"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/rel_upgrade.py:33
msgid "Introduction"
msgstr "도입"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/rel_upgrade.py:37
msgid ""
"Your system is missing critical components. A package corresponding to your "
"edition of Linux Mint should provide the virtual package 'mint-info' and the "
"file /etc/linuxmint/info."
msgstr ""
"당신의 시스템은 중요한 부분을 보유하지 않고 있습니다.  당신의 리눅스 민트 에디션에 해당하는 패키지는 가상 패키지인 '민트-정보' 및 "
"파일 /etc/linuxmint/info을 재공할 것입니다."

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/rel_upgrade.py:50
msgid "No upgrades were found."
msgstr "업그레이드를 찾을 수 없습니다."

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/rel_upgrade.py:59
msgid "A new version of Linux Mint is available!"
msgstr "새로운 버전의 리눅스 민트가 유효합니다!"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/rel_upgrade.py:69
#, python-format
msgid "An upgrade was found but it is not available yet for the %s edition."
msgstr "업그레이드를 찾았으나 아직 %s 에디션에서 사용할 수 없는 업그레이드입니다."

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/rel_upgrade.py:78
msgid "Release notes"
msgstr "출시 안내문"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/rel_upgrade.py:85
msgid ""
"Please read the release notes before upgrading. They explain all the known "
"issues, workarounds and solutions associated with the new version."
msgstr ""
"업그레이드를 하기 전에 출시 안내문을 읽으십시오. 이것은 새로운 버전에 관련된 문제,  제 2의 해결책 그리고 해결책을 설명하고 있습니다."

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/rel_upgrade.py:89
#, python-format
msgid "Release notes for %s"
msgstr "%s의 출시 안내문"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/rel_upgrade.py:92
msgid "Click on the link to open the release notes."
msgstr "링크를 눌러 출시 안내문을 여십시오."

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/rel_upgrade.py:100
msgid "New features"
msgstr "새로운 기능"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/rel_upgrade.py:107
msgid "Please look at the new features introduced in the new version."
msgstr "새로운 버전에 소개된 새로운 기능을 한번 둘러보십시오."

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/rel_upgrade.py:111
#, python-format
msgid "New features in %s"
msgstr "%s에 들어있는 새로운 기능"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/rel_upgrade.py:114
msgid "Click on the link to browse the new features."
msgstr "링크를 눌러 새로운 기능을 찾아보십시오."

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/rel_upgrade.py:122
msgid "Requirements"
msgstr "요구 조건"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/rel_upgrade.py:132
#, python-format
msgid "The package %s needs to be installed before upgrading."
msgstr "%s 패키지는 업그레이드하기 전에 설치되어야 합니다."

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/rel_upgrade.py:136
#, python-format
msgid "Install %s"
msgstr "%s 설치"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/rel_upgrade.py:141
msgid "Click on the button to install the missing package."
msgstr "버튼을 눌러 보유하고 있지 않은 패키지를 설치하십시오."

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/rel_upgrade.py:155
msgid ""
"New releases provide bug fixes and new features but they also sometimes "
"introduce new issues. Upgrading always represents a risk. Your data is safe "
"but new issues can potentially affect your operating system."
msgstr ""
"새로운 릴리스는 버그 수정이나 새로운 기능을 주기도 하지만 새로운 문제들을 야기하기도 합니다. 업그레이드는 항상 위험성을 지니고 "
"있습니다. 당신의 데이터는 안전하지만 새로운 문제들이 당신의 운영체제에 심각한 문제를 끼칠 수도 있습니다."

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/rel_upgrade.py:159
#, python-format
msgid "I understand the risk. I want to upgrade to %s."
msgstr "이 업그레이드가 지닌 위험성을 이해했습니다. %s로 업그레이드를 합니다."

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/rel_upgrade.py:169
msgid "Summary"
msgstr "개요"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/rel_upgrade.py:260
msgid ""
"Your operating system was successfully upgraded. Please reboot your computer "
"for all changes to take effect."
msgstr "당신의 운영체제는 성공적으로 업그레이드가 되었습니다. 변경점이 적용될 수 있도록 재시작을 하십시오."

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/rel_upgrade.py:269
msgid ""
"The upgrade did not succeed. Make sure you are connected to the Internet and "
"try to upgrade again."
msgstr "업그레이드가 성공적이지 않습니다. 인터넷에 연결되었는지 확인하고 재시도를 하십시오."

#: generate_desktop_files:27
msgid "Show and install available updates"
msgstr "이용 가능한 업데이트를 보여주고, 설치합니다"

#: usr/bin/mint-release-upgrade-root:16
msgid "Please enter your password to perform the upgrade"
msgstr "업그레이드를 할 수 있도록 패스워드를 입력하십시오."

#~ msgid "Software Updates"
#~ msgstr "소프트웨어 업데이트"

#~ msgid "Update is complete"
#~ msgstr "업데이트가 끝났습니다."

#~ msgid "Could not connect to the Internet"
#~ msgstr "인터넷에 연결할 수 없습니다"

#~ msgid "Could not download safety rules"
#~ msgstr "안전 규칙을 다운로드할 수 없습니다"

#~ msgid "Update Method"
#~ msgstr "업데이트 방법"

#~ msgid "Status"
#~ msgstr "상태"

#~ msgid "Icon"
#~ msgstr "아이콘"

#~ msgid "Icons"
#~ msgstr "아이콘"

#~ msgid "New Icon"
#~ msgstr "새 아이콘"

#~ msgid "Proxy"
#~ msgstr "프록시"

#~ msgid "Manual proxy configuration"
#~ msgstr "수동 프록시 설정"

#~ msgid "Error"
#~ msgstr "오류"

#~ msgid "HTTP Proxy:"
#~ msgstr "HTTP 프록시:"

#~ msgid "FTP Proxy:"
#~ msgstr "FTP 프록시:"

#~ msgid "Port:"
#~ msgstr "포트:"

#~ msgid "Ignored packages"
#~ msgstr "무시된 패키지"

#~ msgid "Please enter a package name:"
#~ msgstr "패키지 이름을 입력하십시오:"

#~ msgid "Ignore a package"
#~ msgstr "패키지 무시"

#~ msgid "Package name:"
#~ msgstr "패키지 이름:"

#~ msgid "Log file"
#~ msgstr "로그 파일"

#~ msgid "Permissions:"
#~ msgstr "권한:"

#~ msgid "Warnings"
#~ msgstr "경고"

#~ msgid "Extra Info"
#~ msgstr "추가 정보"

#, python-format
#~ msgid "%(recommended)d recommended updates available, %(ignored)d ignored"
#~ msgstr "권장 업데이트 %(recommended)d개, %(ignored)d개  무시됨"

#, python-format
#~ msgid "%d recommended updates available"
#~ msgstr "권장 업데이트가 %d개 있습니다"

#~ msgid "Tested?"
#~ msgstr "검증"

#~ msgid ""
#~ "Unsafe packages. Could potentially affect the stability of the system."
#~ msgstr "안전하지 않은 패키지 입니다. 시스템의 안정성에 영향을 끼칠 수 있습니다."

#~ msgid "Safe packages. Not tested but believed to be safe."
#~ msgstr "안전한 업데이트입니다. 검증되지 않았지만 안전하다고 여겨집니다."

#~ msgid "Linux Mint or Romeo"
#~ msgstr "리눅스 민트 /로미오"

#~ msgid ""
#~ "Dangerous packages. Known to affect the stability of the systems depending "
#~ "on certain specs or hardware."
#~ msgstr "위험한 패키지입니다. 컴퓨터 환경에 따라 시스템의 안정성에 영향을 끼치는 것으로 알려져 있습니다."

#~ msgid "Ubuntu or 3rd party"
#~ msgstr "우분투 / 제 3자"

#~ msgid "Yes"
#~ msgstr "됨"

#~ msgid "Visible?"
#~ msgstr "표시"

#~ msgid ""
#~ "Certified packages. Tested through Romeo or directly maintained by Linux "
#~ "Mint."
#~ msgstr "공인된 업데이트입니다. 로미오를 통해 검증되었거나 리눅스 민트가 직접 관리합니다."

#~ msgid "Recommended packages. Tested and approved by Linux Mint."
#~ msgstr "권장되는 업데이트입니다. 리눅스 민트에 의해 검증되었습니다."

#~ msgid "Busy"
#~ msgstr "바쁨"

#~ msgid "No"
#~ msgstr "안됨"

#~ msgid "Internet check (domain name or IP address):"
#~ msgstr "인터넷 연결 확인 (도메인명 또는 IP 주소):"

#~ msgid "Use the same proxy for all protocols"
#~ msgstr "모든 프로토콜에 같은 프록시 사용"

#~ msgid "Updates available"
#~ msgstr "업데이트 가능함"

#~ msgid "System up-to-date"
#~ msgstr "모두 최신 버전임"

#~ msgid "Startup delay (in seconds):"
#~ msgstr "시작 지연 (초 단위)"

#~ msgid "Satisfy changing dependencies using dist-upgrade?"
#~ msgstr "dist-upgrade를 사용하여 바뀐 의존성을 해결하시겠습니까?"

#~ msgid "Gopher Proxy:"
#~ msgstr "Gopher 프록시:"

#~ msgid "All available upgrades for this package will be ignored."
#~ msgstr "이 패키지에 대한 모든 업데이트는 무시됩니다."

#~ msgid ""
#~ "Note: The dist-upgrade option, in addition to performing the function of "
#~ "upgrade, also intelligently handles changing dependencies with new versions "
#~ "of packages. Without this option, only the latest versions of any out-of-"
#~ "date packages on your system are installed. Packages that are not yet "
#~ "installed don't get installed automatically and newer versions of packages "
#~ "which dependencies require such installations are simply ignored."
#~ msgstr ""
#~ "참고: dist-upgrade 기능은 업그레이드를 진행함과 동시에 새로운 버전에서 필요한 패키지를 자동으로 설치합니다. 이 기능을 "
#~ "사용하지 않는다면, 현재 시스템의 패키지를 새로운 버전의 패키지로 교체하고 추가적인 의존성 해결은 일어나지 않습니다. 이 때 의존성을 "
#~ "만족하지 못한 새 버전의 패키지는 설치하지 않고 건너 뜁니다."

#~ msgid "Checking the connection to the Internet..."
#~ msgstr "인터넷 연결을 확인하는 중..."

#~ msgid "Downloading safety level rules..."
#~ msgstr "안전 등급 규칙을 다운로드하는 중..."

#~ msgid "Please enter your password to start mintUpdate"
#~ msgstr "업데이트 관리자를 시작하려면 사용자의 암호가 필요합니다"

#~ msgid "Could not refresh the list of packages"
#~ msgstr "패키지 목록을 새로고칠 수 없습니다."

#~ msgid "Refresh the list of updates every:"
#~ msgstr "업데이트 목록 새로고침 주기:"

#~ msgid "Auto-Refresh"
#~ msgstr "자동 새로고침"

#~ msgid "Please wait, this can take some time"
#~ msgstr "잠시만 기다려 주십시오. 이 작업은 시간이 다소 걸릴 수도 있습니다"

#~ msgid "Safe?"
#~ msgstr "신뢰"

#~ msgid ""
#~ "Note: The list only gets refreshed while the mintUpdate window is closed "
#~ "(system tray mode)."
#~ msgstr "참고: 업데이트 목록은 업데이트 관리자의 창이 닫혀있을 때에만 자동으로 갱신됩니다. (시스템 트레이 모드)"
